# Administración de Sistemas Gestores de Base de Datos


### Manual Instalación de una base de datos MariaDB sobre Debian en un Docker


  - Instalar una máquina virtual con CentOS, sobre ello, instalar un docker de debian, instalar posteriormente MariaDB y hacer que sea accesible desde fuera de la maquina anfitriona.


Empezaremos por descargar la imagen del sistema CentOS o si tenemos instalada la aplicacion de vagrant podemos hacer:

```
vagrant init
```

![Foto](Fotos/1.jpg)

Esto hará que nos manden al directorio donde estamos haciendo  el "vagrant init" un vagrantfile donde haremos lo siguiente:

En nuestro vagrantfile donde pone 

```
config.vm.box = "base"
```

Debemos colocar la base que queramos, en mi caso debo colocar "centos/7"

![Foto](Fotos/2.jpg)


Lanzamos la maquina con vagrant up y cuando accedemos a la maquina yo en mi caso instalaré ssh para conectarme.

```
sudo yum install ssh
```

Tambien le he asignado a la interfaz enp0s3 un dhcp


```
sudo dhclient enp0s3
```

### Instalaremos docker dentro de nuestro CentOs

#### Todos los comandos se deben utilizar con un superusuario

Antes de instalar docker tenemos que instalar una serie de paquetes

```
yum install -y yum-utils device-mapper-persistent-data lvm2
```


Debemos añadir el repositorio oficial de Docker

```
yum-config-manager  --add-repo https://download.docker.com/linux/centos/docker-ce.repo
```

Instalaremos docker dentro de nuestro CentOs

```
yum install docker-ce
```

Lo habilitaremos

```
systemctl enable docker
```
Lo iniciaremos

```
systemctl start docker
```

### Uso de Docker

Para ver las imagenes --------------- > docker images

![Foto](Fotos/3.jpg)

Para ver contenedores activos ------- > docker ps

![Foto](Fotos/4.jpg)

Para ver contenedores no activos ---- > docker ps -a

![Foto](Fotos/5.jpg)

Buscaremos una imagen

```
docker search [imagen]

docker search debian
```


Descargaremos una imagen

```
docker pull [imagen]

docker pull debian
```

Para iniciar un contenedor debemos

```
docker run [imagen]

docker run debian
```

Cuando lanzamos un contenedor y entramos, cuando salgamos debemos hacerle un commit para que se guarden los cambios echos dentro.

Para lanzarlo

```
docker exec -ti [ID del contenedor] /bin/bash
```

```
docker commit [ID del contenedor]
```

### Instalación de MariaDB

Instalamos paquetes necesarios

```
apt-get install software-properties-common dirmngr gnupg2 -y

apt-get install apt-transport-https wget curl -y
```

Instalaremos MariaDB

```
apt-get install mariadb-server -y
```

![Foto](Fotos/6.jpg)

Lo iniciaremos 

```
/etc/init.d/mariadb start
```








































